【霧霾升級版】山西臨汾現酸霧 或令人現急性肺水腫

霧霾已成為內地民眾的日常，但山西臨汾近日霧霾出現「升級版」，當地出現高濃度的二氧化硫濃霧，科學家稱它為「酸霧」，一旦二氧化硫和PM2.5懸浮顆粒物結合，被帶入肺深部，毒性可增加3至4倍，可引起急性肺水腫和死亡。

中科院大氣物理研究所博士後李汀指出，臨汾近日二氧化硫濃度為每立方米1,303微克，是內地最高水平，而且自1月以來濃度一直居高不下，政府多管齊下，仍無法解決積聚的問題。

當二氣化硫、PM2.5在一起，被人類吸入肺部，咽喉深處馬上會被刺激，像火燒一樣，要是張嘴、咳嗽，更會將這些酸霧吸入肺泡，造成傷害。李汀稱，當地的酸霧問題已達「不敢相信」程度，「不知道臨汾到底怎麼了」。

當局深明二氧化硫積聚的問題，可是當地煤炭消耗量卻不斷增加，逾九成都是用來煉焦、發電，可是當地企業的脫硫裝置形同虛設，廢氣直接排放，污染問題一直解決不了。

已不是問題

鄰國既事 關我撚事

天真

嗰個地方好似係特別癡線
人均壽命四十幾50

到時送大禮俾你

睇支那豚仆街死係幾開心架

已升級為生化武器

除左恭喜，我都唔知講咩

中科院大氣物理研究所博士後李汀指出，臨汾近日二氧化硫濃度為每立方米1,303微克，是內地最高水平，而且自1月以來濃度一直居高不下，政府多管齊下，仍無法解決積聚的問題。

肯撚定做過野攪到吹埋黎香港